【月票無用？】繁忙時間大量班次月票不適用 九巴客呻要苦等6班車才能返家

【22:30更新】九巴發言人補充，若有乘客購買月票後發現因班次問題不能使用，可致電九巴熱線查詢，商討退票的問題。

本月起啟用的九巴月票令部分消費者怨聲載道！多名月票買家投訴，九巴從未有公開跨公司聯營過海線有哪些時段的班次並非由九巴行駛，令月票持有者未能盡享優惠，有人要花45分鐘苦等6班車才等到九巴，也有乘客被逼額外付款乘城巴或新巴，用家批評九巴透明度不足。運輸署關注事件，指會向九巴跟進，九巴則回應指會盡快公開哪些時段班次不可使用月票，並指受影響乘客可聯絡九巴商討退票問題。

記者：溫瑞麟 潘婉玲 周子惇

售價780元的九巴月票本月1日起啟用，九巴早前指月票適用於全港逾400條路線，吸引大批市民購買，至本月初已累計售出逾8,000張。但有用家稱買了月票後，才驚悉原來部分聯營過海巴士線的上下班繁忙時間，可以整整1個小時時段都沒有九巴行駛，即是只得城巴或新巴行走，但九巴月票並不適用，月票持有者一是額外付款，或是浪費大量時間等車，斥月票仿如廢紙，要求九巴退款。

馬鞍山居民朱小姐稱她在銅鑼灣工作，平日乘680或681上下班各須付19元車費，早前遂花780元買九巴月票希望節省交通開支。但她在3月1日早上約11時許在馬鞍山欲乘680上班時，登上新巴欲使用八達通卡內藏月票時，發現遭扣了19元車費，她才想起月票在聯營線新巴不適用。她不甘心下，同日晚上9時半下班時在銅鑼灣決心要用月票乘681返馬鞍山，但苦等九巴，未料連續5輛都不是九巴，她最後花了45分鐘，至約10時15分才終等到可以用月票的九巴回家。

朱小姐事後曾與九巴職員聯絡，對方承認晚上9至10時放工時段上述路線確沒有九巴行走。朱慨嘆：「我是否蠢過隻豬？我買了一張用不到的月票，好似白白送了780元給九巴！」朱小姐認為九巴未有在網站或APP公開哪些班次是月票不適用的，透明度不足，亦有誤導之嫌。

元朗居民李先生同樣買了九巴月票，原欲由元朗乘268X出旺角再轉乘905往港島上班，欲發現早上7至8時905線並無九巴行走，他同樣被逼額外付款乘同一路線的新巴，他和朱女同認為九巴應容許月票退款。

記者昨曾致電九巴熱線，職員承認月票不適用的班次時段未有在網上公開，但乘客可致電熱線查詢。九巴發言回應指感謝乘客意見，指盡快將聯營線的九巴行駛時段資訊在網上列出，又提醒乘客可利用九巴手機App查閱最近三班的巴士到站時間及營運商資料。九巴發言人又指，若有乘客購買月票後發現因班次問題不能使用，可致電九巴熱線查詢，商討退票的問題。運輸署則指會與九巴跟進事件，並透露新巴及城巴亦正積極研究推出類似的巴士票價優惠。

決心要用月票乘681返馬鞍山

笑左

蠢過閪，求其搵班車過咗海先，再轉咪有車囉。

平時坐開都知有分九巴城巴時段架啦，咁都仲買真係戇撚鳩。

之前先見有人撐九巴月票係德政,係專俾搭開過海車既人用
話唔明點解唔過海既人冇著數就走去屌

睇路線啫

大西北 968賺到笑。

我是否蠢過隻豬？我買了一張用不到的月票

係～～

蠢過隻豬

港女真係咁撚白痴 on鳩
低能 弱智 智商低

等了五班巴士 才有九巴

你睇下大西北 960 961 968收緊幾錢同埋邊間巴士公司做先啦

買之前又唔諗下平時搭到九巴定新城多

但真係有好多蠢閪懵撚真係唔知有聯營

戇鳩死咸魚，一早就知張月票就算聯營線都淨係狗巴先用得，連子公司龍運都用唔到又點會用到城巴新巴，買野唔睇清楚諗清楚真係蠢過隻豬。

利申: 無買月票

日撚日撘都分唔到有兩間公司？
見車頭寫啱路線就上車真係懵撚一名
又要用優惠貪小便宜又要屌人出車唔啱自己時間

日日過海都唔知 冇得怨㗎喎

過海果班平日無留意自己搭咩車？
我就係因為咁先無買

點解唔直接搭968？

佢應該係洪水橋到元朗果段上車，如果968去灣仔北就要轉兩次車。

想食盡個月票係要識坐車架啦。

九巴家屬喺呢方便就一定最叻。

68X/268X->968...
不過可能係西環個邊返

馬鞍山去cwb 票價
點解唔搭地鐵

因為要轉幾次車

一諗起要轉四次車仲要架架都咁迫就不了

如果城巴都有就好了

屌你都唔同公司，幾舊水不如包埋國泰航空好唔好？

好撚多懵撚唔睇條款就買，唔啱就嘈生晒話要退款
睇條款都係睇下有咩限制，使用日期次數嗰啲大路嘢
啲人真心盲㗎喎，唔計下自己搭咩車多先諗下抵唔抵買
一味買完用唔到就屌老母
最怕係車長受氣，累到其他乘客

自己咁大個人都唔識分公司 賴乜嘢人

「九巴月票」適用於全港逾四百條路線*，包括常規路線、馬場專線、通宵線、口岸線以及假日特別線。其中，跨公司的聯營過海線亦納入月票計劃，乘客可憑「九巴月票」乘搭由九巴提供的班次。

明明發稿時已經寫明限制，咁都話九巴冇講....

其實想表達咩呢，得大西北既人要過海咩?定得大西北搭巴士貴?

九巴俾人屌賺錢都仲不停加價，之後先出月票
但係票價又貴，數字上係過海車先抵
實際上仲要扣埋聯營路線(或者要計到準一準先搭)

好快會出埋聯營月票，又貴多一筆

慘得過等6班巴士哂時候?

佢地番左咁耐工連自己每朝搭緊九巴定新巴都唔知

九巴無公開聯營個時間表係真
不過決心等5班車都幾on9
求其過左海先再轉咪算

家屬上四大公司搭晒 冇難度

好正常，任搭梗係以最貴的巴士線為基數，如果唔係會蝕死
一係學日本鐵路咁整定期券回數券，但乜都唔睇的港豬會覺得更加麻煩

日本果D車票限制仲大
又車種 又路線 又範圍 有D仲限時

扮無知?

搭開既話都知果時係咪九巴啦

出月票果時應該講過只係九巴用得

點解依加d人上親鏡都要帶口罩?

無論道理係咪自己到都要帶罩?

地鐵要企

不了

點會唔識分

架車入面都唔同色啦

只係佢地以為乜車都得

或者

以為嘈兩嘈就有得改條款.抱著羅左著數先既心態去買

結果到頭黎蝕左咪要人回水羅

銅鑼灣放工時段想過旺角深水埗

102, 112 都係城巴時段，咁點呀？

咪坐 106 過到紅隧口再轉118 啦。

就算真係再轉番城巴，都起碼有分段唔洗俾過海價先啦。

等五班車咁撚on9
蝕少少早啲返屋企仲好啦

聯營果d唔貴?

同埋依家就係屌佢賺都不停加價
月票得益既人少

【月票無用？】乘客質疑安排欠善 議員促九巴公開哪些班次月票不適用

乘客馮小姐：持月票的話，沒理由同一路線的巴士九巴上得，城巴唔上得...咁樣應該冇人會買 (溫瑞麟攝)

乘客范先生：九巴賣月票的時候，應該跟市民講清楚，原來不是所有班次都是九巴營運．．．若要求係咁，我不會買了 (溫瑞麟攝)

乘客李小姐：若然買咗九巴月票，但唔可以搭聯營路線的城巴新巴，我覺得唔公平 (周子惇攝)

九巴月票並不能於聯營巴士線中的新巴城巴上使用，不少受訪乘客均認為有關安排「不合理」、「唔方便」，亦大大打消了他們買月票的念頭。立法會交通事務委員會副主席林卓廷議員則指對部分聯營路線或要等一小時，才有九巴行駛感到驚訝，認為這會令不少市民無法用盡月票優惠，「分分鐘蝕本」。林將於立法會跟進事件，並促請九巴盡快在網站及手機Apps公布哪些聯營班次不能用月票。

記者潘婉玲

林卓廷解釋，九巴推出月票前並沒有於立法會上詳細解釋及討論，故他原亦不清楚細節，但初步看來九巴月票涉考慮不周。林卓廷認為就聯營巴士線的優惠問題「三間巴士應該要拆掂條數」，九巴亦應於聯營班次提供額外優惠。

沙田區議員曾素麗則指，九巴城巴的聯營過海線680及681馬鞍山居民歡迎，返工繁忙時間可密至約5分鐘一班，但亦常「架架都爆晒」。對於在繁忙時間部分路線可長達1小時只有城巴或新巴行駛(沒有九巴)，令九巴月票乘客冇車搭，曾質疑這樣的月票規定有取巧成份，或令乘客得物無所用，她表示會趁下周與運輸署會面時一併討論九巴月票的爭議。

油尖旺區議會主席葉傲東亦批評九巴做法並不理想，認為九巴應認真檢視，並詳細例明月票的不適用班次：「如果講到明，乘客都要買，咁就係消費者責任。」

1. 持票人乘搭九巴巴士時，必須於上車時將編錄有月票之八達通產品拍向車上
的八達通收費器，方可乘車或享有任何轉乘優惠（如適用）。持票人憑月票
可於有效期內，在每日任何時段以指定次數乘搭所有九巴之巴士路線，包括
所有日間巴士路線、通宵巴士路線、由九巴經營的聯營巴士線（例如過海巴
士路線）、賽馬日馬場巴士專線、來往落馬洲之 B1 線等，惟並不包括由龍
運巴士有限公司經營的巴士路線、非由九巴經營的聯營巴士線及其他九巴之
特定巴士路線*（有可能更改，以九巴不時之最新公佈為準）。

其實睇巴士知道自己坐開咩公司已經知道買唔買得過

答你老母

唔係不嬲咁顯示架咩
雖然唔算清楚
起身知黎緊有冇車喎

你老母就晒時候

680, 681
d 人其實想點睇

佢地係想列明幾點至幾點係有班次
個apps只show 3班車, 好似條柒頭咁等5班車既話, 開apps時應該會成版空白左

我估佢打錯SHIFT1/SHIFT2姐 唔洗屌哂老母咁

集中恥笑買完諗住用群眾壓力屈鳩城巴班大種乞衣啦